\begin{section}{Teoria Prandtla-Reussa}
  \begin{frame}
    \begin{columns}
      \column{0.5\linewidth}
        Jeżeli w ogólnym liniowym prawie zmiany postaci (\ref{eq:ogolnelinioweprawozmianypostaci}) przyjmiemy $$a_1=-\lambda, a_2=\frac{-1}{2G}, a_3=0, a_4=1$$ to otrzymamy równanie teorii plastyczności Prandtla-Reussa (\ref{eq:prandtlreuss})
      \column{0.5\linewidth}
      \begin{block}{Ogólne liniowe prawo zmiany postaci}
        \begin{equation}
          a_1 D_\sigma+a_2 D_{\dot{\sigma}}+a_3D_\varepsilon+a_4D_{\dot{\varepsilon}}=0
          \label{eq:ogolnelinioweprawozmianypostaci}
        \end{equation}
        \end{block}
        \begin{block}{Równanie teorii Prandtla-Reussa}
          \begin{equation}
            D_{\dot{\varepsilon}} = \lambda D_{\sigma}+\frac{1}{2G}D_{\dot{\sigma}}
            \label{eq:prandtlreuss}
          \end{equation}
        \end{block}
    \end{columns}
    \vspace{1cm}
    \centering{Niewiadomą w tym równaniu jest $\lambda$, która jest funkcją określającą zaawansowanie odkształceń plastycznnych.}
  \end{frame}
\end{section}
